% !Mode::"TeX:UTF-8"
\documentclass[twocolumn,landscape,UTF8]{ctexart}
\usepackage{lastpage}
%\usepackage{times} %use the Times New Roman fonts
\usepackage{color}
%\usepackage{placeins}
\usepackage{ulem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{makecell}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}       % 行间距
\usepackage{bm}             %\boldsymbol 粗体
% 数学
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsmath,amssymb,times}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{enumerate}     % 编号
\usepackage{tikz,pgfplots} % 绘图
\usepackage{tkz-euclide,pgfplots}
\usetikzlibrary{automata,positioning}
%\usepackage[paperwidth=18.4cm,paperheight=26cm,top=1.5cm,bottom=2cm,right=2cm]{geometry} % 单页
\usepackage[paperwidth=36.8cm,paperheight=26cm,top=2.5cm,bottom=2cm,right=2cm]{geometry}
\lstset{language=C,keywordstyle=\color{red},showstringspaces=false,rulesepcolor=\color{green}}
\oddsidemargin=0.5cm       % 奇数页页边距
\evensidemargin=0.5cm      % 偶数页页边距
%\textwidth=14.5cm         % 文本的宽度 单页
\textwidth=30cm            % 文本的宽度 单页

\newsavebox{\zdx}          % 装订线

\newcommand{\putzdx}{\marginpar{
		\parbox{1cm}{\vspace{-1.6cm}
			\rotatebox[origin=c]{90}{
				\usebox{\zdx}
		}}
}}

\newcommand{\blank}{\uline{\textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}\ \textcolor{white}{a}}}

\newcommand{\me}{\mathrm{e}}  % 定义 对数常数e，虚数符号i,j以及微分算子d为直立体。
\newcommand{\mi}{\mathrm{i}}
\newcommand{\mj}{\mathrm{j}}
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\bs}{\boldsymbol} % 数学黑体
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
%通常我们使用的分数线是系统自己定义的分数线，即分数线的长度的预设值是分子或分母所占的最大宽度，如何让分数线的长度变长成，我们%可以在分子分母添加间隔来实现。如中文分式的命令可以定义为：
%\newcommand{\chfrac[2]}{\cfrac{\;#1\;}{\;#2\;}}
%\frac{1}{2} \qquad \chfrac{1}{2}

%选择题
\newcommand{\fourch}[4]{\\\begin{tabular}{*{4}{@{}p{3.5cm}}}
		(A)~#1 & (B)~#2 & (C)~#3 & (D)~#4\end{tabular}} % 四行
\newcommand{\twoch}[4]{\\\begin{tabular}{*{2}{@{}p{7cm}}}
		(A)~#1 & (B)~#2\end{tabular}\\\begin{tabular}{*{2}{@{}p{7cm}}}(C)~#3 &		(D)~#4\end{tabular}}  %两行
\newcommand{\onech}[4]{\\(A)~#1 \\ (B)~#2 \\ (C)~#3 \\ (D)~#4}  % 一行

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\pagestyle{fancy}
\begin{document} % 在begin前面加了一个空格以免出现显示错误，编译时应该去掉
\fancyhf{}
\fancyfoot[CO,CE]{\vspace*{1mm}第\,\thepage\,页 , 共 ~\pageref{LastPage} 页}
\sbox{\zdx}
{\parbox{27cm}{\centering
	时~间\underline{\makebox[34mm][c]{}}~
	年~龄\underline{\makebox[34mm][c]{}}~\CJKfamily{song} 性~别\underline{\makebox[44mm][c]{}}~\CJKfamily{song}
	姓~名\underline{\makebox[34mm][c]{}}~\\
	\vspace{3mm}
请在所附答题纸上空出密封位置，并填写相关信息。\\
%答题时学号
\vspace{1mm}
\dotfill{} 密\dotfill{}封\dotfill{}线\dotfill{} \\
	}}
	\reversemarginpar
	
\begin{spacing}{1.25}
\begin{center}
\begin{LARGE}
	
电子科技大学~\underline{~2019~-- 2020}\,学年第\,\underline{~1~}\,学期\\
\underline{\textbf{恋爱真心话}}期末试卷\\

\end{LARGE}
(开卷笔试 \quad  \quad 2020年01月30日 \quad 出题人：杨庆)\\

%(开卷笔试 \quad 杨庆\&张继 \quad 2020年01月30日 \quad 出题人：杨庆)\\
%(开卷笔试\ \ 杨庆\&张继\,2020年01月30日\,出题人：杨庆)\\

\begin{flushleft}
\ \textbf{注意事项：}\\
\quad 1. 本测试包括选择题、填空题、判断题、分析题、问答题共5种题型，满分100分;\\
\quad 2. 本测试没有标准答案，符合自己的内心想法即可;\\
\quad 3. 本测试仅供增进双方了解及互相交流，回答存在失误或考虑不全面无太大影响;\\
\quad 4. 本测试为开放答题，无固定时间和其他限制，需要双方自己商量;\\
\quad 5. 本测试回答完毕后发给对方，双方根据回答酌情给分，如存在表述不清可向对方解释。

\end{flushleft}

%\begin{itemize}
%	\item 1.本测试共包括选择题、填空题、判断题、分析题、问答题5种题型。 
%	\item 2.本测试没有标准答案，符合自己的内心想法即可。   
%	\item 3.本测试仅供增进双方了解及互相交流，回答存在失误或考虑不全面无太大影响。
%	\item 4.本测试为开放答题，无固定时间和其他限制，需要双方自己商量。
%\end{itemize} 

%\vspace{0.1cm}

\begin{tabular}{|m{0.03\textwidth}|*{8}{m{0.035\textwidth}|}p{0.04\textwidth}|}
\hline
\centering  题~号 & \centering 一 & \centering 二 & \centering 三 & \centering 四& \centering 五 % & \centering 六 & \centering 七 & \centering 八 & \centering 九 & \centering 十
& \centering 总~分 & \makecell{阅卷\\教师} \rule{0pt}{3mm} \\
\hline
\centering 分~数 &  &  &  &  &  &  &  % &  &  &  &
\rule{0pt}{8mm} \\\hline
				% \centering 计 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
				% \centering 分 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
				% \centering 人 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{spacing}
\vspace{-0.5cm}
\setlength{\marginparsep}{1.7cm}
\putzdx %%装订线--奇页数
\vspace{1cm}
	\begin{spacing}{1.3}
		
		\section*{\hspace{5cm} 一、选择题~(每题~1 分，共~7 分)}
		\vspace{-2cm}
		\begin{tabular}{|p{0.05\textwidth}|p{0.05\textwidth}|}
			\hline
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
			\centering 阅卷人& \\
			\hline
			\centering 得~~分 &  \\
			\hline
		\end{tabular}
		
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{0}
	
\item 情侣过了热恋期之后如何保持彼此间的感情？~(~~~~)
\onech
{两个人保持生活、学习、工作、思想状态等各方面的同步和协调，不能差异太大}
{培养共同的兴趣爱好，经常合作完成一件事情}
{给双方独处的空间和时间}
{准备小惊喜，保持仪式感}

\item 你最在乎另一半的特质是什么？~(~~~~)
\fourch{外貌身材}{思想性格}{能力素质}{未来发展}
			
\item 发生矛盾之后，谁应该先道歉？~(~~~~)
\onech
{最好是男方先低头，毕竟女孩比较感性一些}
{女方应该先低头，以唤起男方的同情心}
{谁理亏谁先低头}
{都应该主动向对方表明自己其实也有做得不对的地方}
			
\item 男女交往最忌讳什么？~(~~~~)
\onech
{把爱情的存在当成理所当然的事}
{看到别人分手了对自己的爱情也产生深深的怀疑}
{通过贬低对方显示自己的优越感}
{遇到问题埋在心里，对方不问就不说}

\item 男人对女人的误解有哪些？~(~~~~)
\onech
{女人年龄大了没结婚不是生理有问题就是心理有问题}
{女人没有男人好色，更追求精神享受}
{女人都比较现实和挑剔}
{男人对女人太好，女人就会不珍惜}

\item 女人对男人的误解有哪些？~(~~~~)
\onech  %\twoch 
{总有一个完美的男人在等我，只是我没遇到}
{男人大部分是靠下半身思考的动物}
{男的在很多方面都应该比我强}
{男的不主动联系我，就是不喜欢我}

\item 恋爱中你觉得有意思或可以尝试的事情有哪些？~(~~~~)
\onech
{一起逛菜市场，感受生活中的柴米油盐，你砍价，我付钱}
{教对方一件你擅长的事情，让他觉得“ WOW ”的事情}
{互相穿对方的衣服，再用上换脸软件自拍，看看两人有没有违和感哈哈哈}
{每天坚持说一次我爱你或亲昵的话，爱总不说，时间长了就再也不好意思说出口了}

\end{enumerate}
%\newpage

\section*{\hspace{5cm} 二、填空题~(每题~1 分, 共~ 10 分)}
\vspace{-1cm}

\begin{tabular}{|p{0.05\textwidth}|p{0.05\textwidth}|}
	\hline
	% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
	\centering 阅卷人& \\
	\hline
	\centering 得~~分 &  \\
	\hline
\end{tabular}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{7}
	
\item 你们第一次见面的时间：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 你们第一次加微信时间：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 你们第一次看电影时间：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 对方的生日：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 你们第一次认识的地点：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 对方送你的第一件礼物是什么：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 你们逛宜家商场最喜欢抚摸哪件物品：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 去生命奥秘博物馆哪个肌肉组织说了很多次：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 对方曾在老年痴呆测试中的提到哪几个词语：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	
\item 对方曾经带你见过哪些人：~\underline{\hbox to 40mm{}}.
	

\end{enumerate}

{\color{red}开心一刻：有一个腼腆的男孩向一女孩问到:你喜欢什么样的男孩?女孩说:投缘的。男孩哭丧着脸问到:头扁的不行吗？} 
\newpage
\putzdx %%装订线--奇页数

\section*{\hspace{4.5cm} 三、判断题:~(每题~1 分, 共~10 分)}
\vspace{-1cm}
\begin{tabular}{|p{0.05\textwidth}|p{0.05\textwidth}|}
\hline
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\centering 阅卷人& \\
\hline
\centering 得~~分 &  \\
	\hline
\end{tabular}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{17}
			
\item 美国心理学家斯腾伯格提出的爱情理论，认为爱情由“激情、亲密、承诺”三个基本成分组成。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 好的感情需要男女双方共同培养和经营，且爱情是双需，不是单需。 \hfill $(~~~~~~~~)$

\item 如果对方是个思想成熟的人，你的懂事，体谅是加分项，如果对方是个滥情人，这些美好品质就是平庸无趣。 \hfill $(~~~~~~~~)$

\item 把对方对你的好忽略掉，你还愿意和他在一起，这才是真爱。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 恋爱就是场考试，选人考验你的辨别能力，相处考验你的解决能力，放弃考验你的取舍能力。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 感情是靠吸引的，不是靠感动的。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 你的另一半应该是一个能真正让你进步的人，这种进步可以是思想上，能力上，情绪上等各种方面。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 对方爱你的方式，是你爱他的方式中互相影响，潜移默化的结果。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 主动会掉价，克制才能长久。 \hfill$(~~~~~~~~)$

\item 你认真对待爱情，爱情也会认真对待你。 \hfill $(~~~~~~~~)$
	
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
		
\section*{\hspace{2cm} 四、分析题~(6'+7'+10')}
		\vspace{-2cm}
		\begin{tabular}{|p{0.05\textwidth}|p{0.05\textwidth}|}
			\hline
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
			\centering  阅卷人&  \\
			\hline
			\centering 得~~分 &  \\
			\hline
		\end{tabular}
		\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{27}
		\vspace{0.5cm}
		
\item 一段感情会经历几个阶段，简要分析各个阶段的特点，并给出两个人是否能一直保持在热恋期的理由。(本题满分6分)
		
%答:~(1) 热恋期，了解期，整合期 \dotfill{}(2')

\item 如果有一天突然对方心情不好了，或者你们发生矛盾了，你会怎么做？
(本题满分7分)
		
\item 有女(男)朋友，但又遇到更喜欢的，试分析你该怎么办，并说明理由。(本题满分10分)	

\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

%\newpage
\section*{\hspace{5cm}五、问答题~(每题~2 分, 共~ 50 分)}
\vspace{-1cm}
\begin{tabular}{|p{0.05\textwidth}|p{0.05\textwidth}|}
\hline
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\centering 阅卷人& \\
\hline
\centering 得~~分 &  \\
\hline
\end{tabular}
		
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{30}
	
\item 讲讲你和对方的恋爱过程的吧。
			
\item 说说你对自己的认识，如自己的成长环境，性格，爱好等。

\item 谈谈你对对方的认识。

\item 你对 TA 的第一印象是什么样的？

%\item 对方喜欢吃的饭菜是什么？

%\item 给对方一条人生的建议。

\item 对方的什么特点你比较喜欢？

\item 对方做过什么事情令你比较感动？

\item 遇到对方，你觉得发生了什么变化？

\item 你们一起去过哪些地方，做过什么事情？

\item 你觉得情侣还可以一起做的事情有哪些？

\item 在没谈恋爱之前，你的恋爱标准是什么？（比如：性格、思想、学历、身高、身材等）

\item 一般来说，女人和男人各自会面临什么压力。面对未来的压力，你有什么想法？

\item 感情中你最不能接受的是什么？

\item 常见分手的原因有哪些？

\item 对方的优缺点有哪些？

\item 如果能有一个机会满足你，你最想和另一半一起做什么？

\item 你有什么是你自己挺满意和喜欢的？

\item 你觉得自己父母的性格是什么样的？

\item 你父母对你未来另一半有什么想法或要求？

\item 谈谈自己的爱情观、人生观、价值观、世界观。

\item 你觉得该如何平衡好工作和家庭？

\item 你觉得恋爱有哪些话题可以讨论？

\item 你最喜欢哪一部电视剧，电影，歌曲，并简要说明原因。

\item 有哪些你认为比较重要的思想或名言？

\item 男：“我喜欢一个人。”请问他可能表达的是什么意思？

\item 给对方写一句肉麻的话。


\end{enumerate}
	
\end{spacing}
\clearpage
\end{document}
